新作書展禁售 日媒點出村上曾撐傘運

2018年07月22日

新作書展禁售
日媒點出村上曾撐傘運

■多間日本媒體均以《刺殺騎士團長》被香港列作「下品圖書」為題報道事件。

【本報訊】淫褻物品審裁處將日本作家村上春樹最新長篇小說《刺殺騎士團長》評為不雅，小說必須「包膠」，亦因貿發局規定而不能在書展出售。多間日本媒體包括讀賣新聞、日本經濟新聞、東京新聞等均以《刺》一書被香港列作「下品圖書」為題報道事件，並引述村上的書迷批評難以接受當局要求將新書下架的做法。

公共圖書館閉架

其中日本經濟新聞報道指，由於《刺》一書是村上最新的長篇小說，甚受書商重視，但書展第二日當局就通知要將新書下架，令不少期望《刺》能大賣的書商和村上的書迷都大為失望，直指對淫審處將這本全球知名作品列為不雅感到難以理解。

報道更特別提到村上在香港2014年雨傘運動時，曾發放訊息向參與者打氣。當年村上獲頒德國《世界報》文學獎，他領獎時公開表示希望推倒世上反民主的高牆，認為「沒有高牆的世界」最終都會降臨，勉勵正與高牆搏鬥的年輕人。

雖然《刺》被評為不雅，但本港公共圖書館仍能借閱。康文署網站站顯示《刺》上、下冊目前已閉架，即需要向職員詢問才可借閱，暫時合共錄得逾200個預約，網站註明該書只供18歲或以上人士預約借閱，未滿18歲人士的預約會被取消。

■記者賴莉娜

上一則
上一則
逆權車長出書反思工潮

下一則
【書展】暑假又係作業時間？家長：有得玩就玩

逆權車長出書反思工潮

【書展】暑假又係作業時間？家長：有得玩就玩

【書展】活動教具家長勁buy？睇細路試玩就知錢有冇嘥！

【書展】手寫字的溫度台灣暖男筆劃治癒人心

稱若知與張愛玲並列 或拒當推介作家Middle被指執二攤「有啲嬲 唔開心」